%@Titre: Groupe Ouest -- 2003
\begin{myenumerate}
\item Effectuer le calcul ci-dessous et donner le résultat sous forme de fraction irréductible :
\[1-\left(\dfrac14+\dfrac34\times\dfrac45\right)\]
\item Un propriétaire terrien a vendu le quart de sa propriété en 2001 et les quatre cinquièmes du \textbf{reste}  en 2002.
\begin{enumerate}
\item Quelle fraction de la propriété a été vendue en 2002 ?
\item Quelle fraction de la propriété reste invendue à l'issue des deux années ?
\item Quelle était la superficie de la propriété sachant que la partie invendue au bout des deux années représente six hectares ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}